.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Anathematic-Reprisal:

Предание анафеме (`Anathematic Reprisal <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=9>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- ментальное

**Обычай**: сакральный

**Использование**: |д-р| жестовый, словесный

**Триггер**: Существо совершает акт анафемы вашего божества.

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: спровоцировавшее существо

**Спасбросок**: Воля

----------

Вы наказываете существо, которое преступает против вашего божества, используя муки, которые вы чувствуете, видя, как совершается анафема вашего божества.

Вы можете произнести это заклинание только тогда, когда существо активно совершает уникальный акт анафемы.
Например, если создание нежити это анафема вашего божества, вы можете использовать заклинание на некроманте, который только что создал нежить у вас на глазах, но не на неживое существо только за факт его существования.

Вы наносите цели 4d6 ментального урона, но простой спасбросок Воли может снизить этот урон.
Если он провален, то оно так же получает состояние "одурманен 1" на 1 раунд.
Gосле этого cущество, временно иммунно на 1 минуту.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d6.





.. include:: /helpers/actions.rst